『薪火post』BNO 續期資訊(87) 睇頂置 HMPO簽收後30個工作天內更新

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2020年6月12日

簡易續期指南

APPROVE 到四月頭

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)
長期冇更新

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

Last edited at 24 December 2019 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗7日

lm

開始計時

由英國收信到而家20日未更新

唔知會唔會突破1個月呢

淨係計工作天

8/6簽收嗰班表示

又一 post

6月8號寄 DHL

6月27號收到 document received

父母BNO過期，想問填父母資料嗰陣，do they have a UK passport 填yes定no?

9號簽收個班表示

你都識講你父母有本bno，yes啦

Sorry 我爬番之前d post原來都講過，唔好意思

搵f字頭速遞寄
由香港->希臘-》比利時-〉法國-》英國
2日終於到英國stansted

話29/6 12點派,都唔知趕唔趕得切

有冇人6月8號簽收仲未update status

慢咗好多

趕？你想趕啲咩？

有 佛系等

最新消息 國安法有追索期同可判處終生

聽聞有巴打回報係HMPO職員鍾意係邊整護照邊食Fish and chips

Parents’ documents

Send either:

full birth or adoption certificates for both parents (showing both the child’s and parents’ details)
naturalisation or registration certificates for both parents
And you’ll also need to send the following:

parents’ marriage certificate

呢啲俾唔到 係咪要寫信解釋？

推下post先

你的申請文件HMPO簽收後參拾個工作天內（FOURTEEN WORKING DAYS）更新

你的申請可能要三個月以上（MORE THAN THREE MONTHS）的處理時間

8號簽收+1

x2

有冇11號送到 係M.YATES簽收嘅朋友
仲未update ???

11號+YATES 未update
人地8號都未update

如果係直接補交資料俾個staff
會唔會照update status ?

我12號
慢慢等

唔會

我
唯有繼續等

15號簽收重未update

30 工作天唔係 Thirty working days咩...

我改左啱嘅而家又錯返

我19號

你本護照內，資料頁後一版，咪有詳細資料介紹囉！

要乜俾乜，俾唔到你寫信解釋！

會，下一個程序就係approved

URGENT！
HONG KONG WATCH NEEDS YOUR DONATIONS！

應該寫叄拾好過寫參拾

叁先啱

謝巴打
同埋本香港passport係咪影印哂咁多頁就得 唔洗寄正本過去？

寄正本去係擔心要用時無得用啫！一般咪彩影囉，手機影自造文件都得！一版紙上下兩個影像，前後夾埋咪4個囉，即係一紙可印8頁內頁。最緊要影像清晰無過底！封面封底影晒俾佢。

想問下張相用app影 個system話poor 係咪可以照交先唔得再影過？

同埋如果寄成本特衰護照去 幾耐先會寄返黎

感謝巴打！！！

直接手機影唔使經apps！你預幾個月，批咗先至寄返正本同文件俾你，有機會半年㗎，唔夠人返工，香港人又衝衝衝！

明白 唔該巴打
我係用影passport photo嘅app去對位同cut番啱個size 我再試下 再唔得就出去影算

唔好用app cut passport size
用原生相機影半身就得
佢會自動crop

根據hmpo指引，影大半身，唔使跟咩size！系統自動cut，最緊要無背影！

原來係咁 唔該曬 唔怪之得不斷話poor

DHL 8/6 簽收，到今日system 仲未update收到

因為要續都續哂

今日星期日 要慢慢等

3年前自己睇doc續左

呢排幫老豆老母續 玩過個system 見到變左要upload 相
而家冇得直接寄相舖相咩
我見doc都係話可以影完scan
好似冇話直接寄埋實體相得唔得?

有，你英國當地咪有囉！你一係手機幫佢哋影，一係用apps scan實體相，一係影過叫相舖俾電子版本你。

我都係6月8簽收，今日仲未update

幫老母整BNO
係 BNO 姓有埋老豆姓
SURE NAME:CHAN WONG
GIVEN NAME: XXX XXX
但身份証係 WONG XXX XXX
應該跟邊個

話change name 跟夫性都要講

唔好意思 想問問改名契係咪要寄正本？

梗係啦

Thanks巴打

countersign個到可以點處理
想唔麻煩FD 因為佢地都好忙
可以點搵人幫手

邊有得唔麻煩
印埋拎上佢屋企俾佢簽囉

Me

Hi

我都係6月8日簽收
到宜家都未更新

希望7.1前有更新啦

等緊批

白底證件相既jpeg原檔佢都話我poor

係咪影得差JA
我自己企埋牆影已經OK
睇下D眼鏡位陰影位有冇問題
佢都指示晒咩得咩唔得

我搵返佢之前影落D證件相cd copy
拎張原生JPG成張掉落去
我懷疑係白底佢reject

BNO相係白底㗎喎
係咪佢笑咗或者露齒

同一道牆
老母兩張搞掂 good埋
老豆影廿幾張最多都係FAIR

其實係咪fair都夠做

請食飯
去做野樓下
去屋企樓下

有得唔麻煩架咩，係朋友就幾忙都幫既

上兩星期簽收
今日仲未update status
見到上面巴打月頭仲未有
未update係咪正常?

好多8號寄到過去但宜家仲未有update
仲要有人9號既已經update左
一樣都係DHL

可能申請多到未必跟順序

可以照去先, 審批果個唔得先再算

細個嗰陣無BNO，家下點知可唔可以拎得番啊？

諗住聽日放工打過去問
6月13 簽收 ,到而家都未 update

睇下個POST名先

見到差唔多日子嘅人update晒先問都唔遲丫
而家8/6簽收都未update晒

我係8號簽收 但未update..
我仲要係改名 有用開既bno 而唔係新申請..

出世紙 父母結婚cert 寄copy得唔得

睇doc啦

其實呢 而家hmpo人手有限 呢兩三個月又咁多人湧埋一齊去續 用下腦都知要等耐d啦

佢地以為人地識分身丫嘛

其實個個都係咁等
又唔係特別耐
洗乜咁緊張

由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影做副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件，可雙面印製。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！

當局者迷 旁觀者清

上咗岸嘅睇返氣定神閒，申請緊一定感到水深火熱就嚟晚晚瞓唔著！

各位師主保持耐性吧

我申請緊都氣定神閒完全佛系mode

Same

想問幫人做副簽要唔要比埋個bno 相片果頁個copy？

之前幫過人都係只簽左張副簽form, 但今次個fd話要埋我個copy

先謝謝大家

睇doc

所保持良好心態好重要，否則無限輪迴

諗諗下都係唔幫佢簽

點解？幫得咪幫囉！

其實係咁上下啦
我6月11日簽收都未有update
你睇番樓上6月8/9日個堆都依兩日先有update
慢慢啦無得你急

hmpo個網邊到睇到 30日內更新同三個月處理時間通知 唔係好見到有

勝利球迷係要等下嫁啦 又懶又唔睇doc

唔洗啵，HMPO 指引都講明有幾種唔洗俾
你有無講返話唔洗俾copy,
而佢點解答你？

好快姐，等下

網上報失終於覆左
請問寄野果時係咪連埋LS01穩陣d?

同佢熟嘅咪影印埋俾佢
唔熟嘅咪唔好幫佢

BNO係根本唔洗影印

係，好明顯佢個朋友唔信佢
我意思係熟嘅話唔信就俾埋
唔熟嘅話唔信就dklm唔L幫

我寄野個日收到email 不過寄個陣照填多左張ls01 + memo講話online submit過

咁又係，始終有咁多個人資料

多謝你覆我 咁我照填

就算熟既，唔信我我都唔會俾copy
資料頁有好多個人資料啊

同埋hmpo 有寫明副簽既要求
咩種類既副簽要俾咩
都寫得好清楚
都已經唔係信唔信問題啦

已經成個報失程序做完，你仲寄乜鬼LS01？貪人哋唔夠嘢做？定係想你個申請再慢幾幾星期？你諗住重新報失玩多個月？

Sorry

你真係覺得嗰邊唔夠嘢做！明明搞網上報，就唔使寄乜鬼LS01！

Sorry 你同hmpo講！

睇多幾次doc！

HMPO忙到仆街

所以咪夾張memo話自己online submit過佢check返record有幾難？ 我都等左兩星期 佢唔比ref你你就唔寄？

同埋我係寄左包裹先收到佢email

係文盲

都有好多人係睇出面啲網站流料
人哋話要就覺得要
又唔睇官方嘅要求

網上報失既功能=LS01
有話穩唔穩陣d架咩

都係, 其實官方需要既資料好似冇坊間網站寫既咁多

梗係啦！你就係唔明報失程序係點樣！你留喺度幾個月，就知道香港呢班過期太耐嘅bno，資料唔喺現系統內，要人手搵返你申請時所有資料出嚟！而且呢一組人手更少，舊年等咗幾個月已經正常，何況依家咁多人報？如果一撳機就有，可以即出ref no啦！點解個個等成個月無消息？之前咪有人分享過，做過外國領事館批證件，批呢啲最憎人驚死唔夠料，放埋啲無謂文件，幾想消失咗佢！

成日驚人哋收唔到驚人唔記得，依家返唔齊工呀！明唔明？俾啲時間人哋幫多幾個香港人好唔好？你加多一腳，全世界又等耐啲，你明唔明依家香港人平均每日最少5000申請，但平均每日只批到250本bno，係咩境況？俾我係公務員PE ，真係理得你哋班香港人急！攞起份申請裡面夾咁多嘢咁複雜，即刻入返落盒擺埋角落頭！唔好成日用自己立場自己角度睇件事，係人哋立場人哋角度呀！俾機會人哋幫你，批得爽手啲得唔得呢？

Bno個身份唔會走咗去！事頭婆最講誠信嘅！呢期疫症問題急都急唔嚟，相信佢哋個系統相信佢哋做嘢啦！有登記過一定續到，正如唔見身份證/特衰，一定補到㗎，驚乜呢！

你已經帶出左個重點
就係人地會覺得你好煩
驚死人走你數咁

事頭婆都唔信，咪鬼做大英子民啦！

HMPO 寫嘅英文真係咁難明？doc只不過將英文翻譯成中文！大部分嘢都係跟系統，跟系統出嘅指示，其餘係經驗分享出嚟嘅。結論係：多睇doc保平安

依家寄文件係咪可以一家人用同一個公文袋寄去？

岩岩收到通知了

但3號幫人 SAR 仲未覆

宜家係咪一星期前寄左，網上都味有update到左，但dhl話到左

8號 SJ簽收的

全中三樣SAR 緊
啱啱等唔切report 左lost passport
但見佢淨係要全名同岀生年月日 好似好小資料咁 會唔會搵唔到
同埋係咪佢回覆有reference number 就代表有 申請得？

係

8號簽收

剛收到HMPO SMS話RECEIVED

上面話要等兩星期

好奇一問
我報左lost case但未有ref.no, 但我申請左RENEW
佢要我寄既文件淨係得HKID, 全本特衰, 住址證明, 副簽就冇啦
但我見前面又要出世紙又要父母結婚證之類, 係咪included child先要?

睇頂置

見到了 thx

點止兩星期
而家去到三星期喇

同樣8號仲未有聲氣

如果有人5月尾先寄到，早幾日已批既
係咪代表佢果邊真係隨手邊份就手就做邊份先？

請問收到bno嘅爸絲打
收嘅時候係咪箱頭架，呢排無買野
Dhl打電話叫我收野但係無人係屋企
好緊張

我見pin咗話批到4月頭？所以真係唔知

我到宜家都仲未有任何更新🥺🥺🥺係咪繼續等？

你有無留意佢send 比你既mail?
可能有文件唔記得交

恭喜你呀
絲打收個時係用箱定係公文袋？係咪dhl比你？

冇收在任何既email

你哋班友搞到所巴大爆發

metoo

Junk box 都無？通常係人名寫住Passport Application。5月頭process個班都有approve成功

乜嘢箱頭？

都係無，一直都keep check住..都驚去左junk box
5月頭個班都approve成功🥺🥺或者我直接打去問

第七本藍色

唔好意思想問下
因為早一個月幫人副簽係唔洗影印我bno有相嗰頁
但呢幾日幫同事副簽就話要copy埋俾佢
係咪最近先要影印架

佢哋諗住一盒送上嚟！淘寶咩，一個大硬紙封之嘛！

有幾個可能，可能聯絡緊副署，亦可能真係慢咗某一個位，你都process咗三個月，問吓睇吓邊度卡住咗。

叫佢上嚟睇 doc 啦，暫時冇聽過改咗話要

應該唔會一盒嘢

英國同愛爾蘭護照唔使，你叫佢睇清楚份指引，唔好係又俾唔係又俾！叫佢自己睇doc！

我係bno炸
但上個月幫fd副簽又唔洗copy嘅

BNO全寫係乜呀

無人收件可以預約時間上嚟派或去櫃/門市攞，打DHL熱線問客服安排啦！

想問下你覺得bno係咩護照

聯絡緊副署係咩意思？

知唔知自己揸住本咩護照？

聯絡你個副署簽名嘅人
Confirm返係唔係資料屬實

叫你同事睇清楚指引啦
寫得好清楚
粒粒英文字都好簡單

我會訓斥下佢架喇

Bno咪就係英國護照囉！

影得好靚

有啲case會抽查副署人，會問佢自己嘢，亦有與申請人有關嘅嘢！

你叫佢放心啦，英國護照喺hmpo，一撳電腦就有晒資料，除非你填錯嘢

可能有啲人聽匪語太多，成日驚續唔到，係要有咁多文件俾咁多！回鄉卡就真係可以唔續俾你！

咁副署人係咪會收到email問佢野？

明白...咁副署人係咪會收到email?

會收電郵/電話/實體信！

你問返hmpo先啦。

係至少十四個工作天..唔係星期

屌 點解我仲係收紅色

其實等於你係美籍
會唔會因為護照過期而唔係美籍
除非

否則一樣道理

冇副簽寄咗
上youtube 睇冇副簽都得

請問幾時send email SAR, 幾時收到回覆?

紅色靚啲喎

Btw有無人開始收過藍色

搏咋喎！你唔知舊年玩爛咗？有無睇過有段YouTube ，條友俾PE 轉佢做紙本交返實體相？結果遲咗成個月先批？你又憑咩覺得個PE ，將原本係副署人個責任，轉做自己揹飛？你有無做好自己風險評估，覺得有啲程序，或者步驟，去增加你唔使再交副署嘅機會？你覺得啲PE 好叻認亞洲人？覺得佢哋一眼就認到邊個張學友？邊個張家輝？有兩百萬人未續bno，你個佢哋可以俾幾多人情配額？假設俾咗人情你過咗骨，後來嗰班真係搞唔到副署嘅點算先？

如果你話你做過一啲嘢，令你個最新嘅樣，能夠喺hmpo部電腦度，一撳就出到嚟，咁你不妨同大家分享一下！我自少睇膠劇太多，覺得做壞事太多嘅人，先會喺蘇格蘭場籍國際刑警聯繫，攞到最新個人資料咋！

7本啦，你拉上去今日都有本！

你俾咗錢未？未俾幾時都可以back返前面再揀過！

因為隨機仍然紅多過藍囉

只有共匪，先成日搬龍門嘅啫！

好激動😂

咩CASE

比咗錢就寫信解釋

我答係，咁你死心啦！

唔洗手寫
印出黎簽都得

係囉
所以點解會覺得無續passport 就無
之前唔知唔緊要
依家要記住你有依個身份就永遠
等於如果你有美籍，無續passport 唔代表你唔係美籍

攞人情牌，咪俾返嗰啲真係盡咗力，用盡佢最後一口氣，都搵唔到嘅巴絲啦！一開波就走精面，咁嗰班真係需要人情牌嘅點算先！如果今日有百幾萬人續咗，使鬼咁勞氣？可能無埋搵唔到人副署呢個問題添

今日經fedex寄出
唔洗排隊,快手

有冇諗住做hmpo 先 😃

HMPO啲位唔係個個做得

身分證唔記得copy埋背面係咪可以準備再寄過？

我覺得我同你都做到PE 學歷要求唔高，不過要住喺英國先！我哋有樣優點，香港人識中文，熟悉bno

舊年薛巴話如果請PE 個post早啲出，可能試吓申請！

到時可能補番份確認永久居民表格你填，可參考doc！到時你再同PE 溝通點補，可以嘅話電郵交就簡單啲。

Ok 咁我問下我朋友先～thanks

我英文好唔掂...今日搵左我亞姐幫我打電話去問..點知話負責check文件果位同事條線busy...叫我亞姐晏少少再打黎😔 都唔知點仲可以搵到人可以麻煩佢幫我打電話去問...唉...

bno holder幫人副簽係咪填form就得 唔使印我嘅bno副本 美國嗰啲先要？

BNO全名係咩

我問題問咩

簽到嬲

要補咩文件？

英國護照咪唔洗囉，呢個post講咗十鳩幾次啦

又簽多次武漢肺炎

愛爾蘭都唔洗

電郵去問嘛

A Y真係吖

請問有無巴絲知Fedex上門收件會唔會比埋包裝物料？

5月28簽收左 仲未有回音

如果你有認真咁諗佢個問題
你就會知你自己條問題嘅答案

今日中午郵件左去問..希望會回覆郵件啦😔

笑撚咗

其實可唔可以打去取消話唔見左本passport重新申請過...

屌你老母臭閪 做伸手黨做撚到你串柒柒
返去飲奶啦

有問題HMPO會主動搵你

佢係咪想表逹啲訊息俾比我地

我老母唔見左出世紙同埋結婚證書...
係咪要寫信解釋..

去入境處查冊 再出核證副本

咁麻煩

呢輪hmpo既工作量分分鐘仲癲過2月頭外地集運倉寄口罩

其實你想點？又取消唔見咗？即係你扮唔見咗？點樣重新申請？你想俾過錢重新交文件？

你申請定伯友申請先？其實有舊bno在手，呢啲嘢都係次要，寫信解釋點解交唔到！

我有舊bno

咁父母文件咪次要囉，要乜交乜，交唔到寫信解釋，明未？

呢到正經post先唔開你波，d人唔睇doc做伸手黨仲咁串 ，真係人無恥則無敵真心覺得希巴既脾氣同EQ好高

就係等左3個月，到宜家都未有任何消息.email又無收到..唔知情況係點😰😰

明白！ thank you

係呀....想簡單啲打去話唔見左本passport,重新比過錢再申請過😔

LOST都要副署
重新比過錢再申請過又唔會簡單啲

Cv19

你個申請行緊，做乜又申請過？又驚啲PE 唔夠嘢做？你會唔會因為申請緊身份證，等批等唔耐煩，再去入境處俾多次錢，諗住可能快啲攞返身份證？你個諗法會唔會低能咗啲！

你應該問hmpo你個case有無問題，而唔係搞咩重新申請！係咪一個月唔批，咁你每個月重新申請一次？放心啦，有登記過bno一定批！

唔計CV19
佢個簽名由上年到而家都有幾個唔同版本
好懷疑佢簽郵件係是但潦幾下

突然咁有心情寫CV19

想問下，我交錢後冇比人叫countersign，但我穩陣起見想寄埋過去，
但我搵黎搵去都冇張form，有冇人好心send出黎
Thanks!

張FORM有埋你個相同張相
要電腦出架喎
佢唔比你做咩要攪額外野

要就比
唔要就唔洗比
張FORM有申請人張相

我原本諗住保守d，因為舊嗰本都好細個，簽埋比佢，
如果係咁就冇野了，我以為係普通咁一樣form

你睇吓頂置

好啲

無得保守，跟系統指引，唔好節外生枝！你issue無揀other？

打電話去Fedex 問，一時時

可唔可以正名叫返做廁所板？

有打過但係太多人打等咗好耐都係無人聽

唔出奇呀，佢出世之後一直冇拎護照嘛，等到99年變做支那籍先拎就遲喇

不了，好似侮辱左塊廁所板
廁所板對人類都有貢獻，可以用黎屙屎
共匪我諗唔到對人類有咩好喎

會唔會打落單個邊容易d？

DHL係咪始終都係$4xx冇平？

門市幾多錢？

8號簽收仲未update，都係DHL寄

當年都只係見本嘢封面似廁所板，所以叫做廁所板姐

其實紅色有特色好多咖
有好多有名嘅景色同人物
而且已經將會係絕版

等下啦

有得揀我都想要紅色

我早兩個禮拜佢黎收件時，我問佢駛唔駛寫乜野或者貼乜野，佢就好似好趕咁叫我比哂嗰幾張野佢，俾埋份野佢就得，唔覺眼佢有幫我打包，所以唔好幻想佢會攞野上黎俾你慢慢包可能佢走左先幫我包返掛

me
FEDEX
8/6/2020 1137hrs by "A YATES"
DKLM 仲未update, 而家都30/6/2020

10/6, R.Moran簽收…history 冇聲氣

有

235 同佢講寄bno就得

Ok thanks

10號YATES簽收都未update

9號YATES簽收仲未update

Thx
琴日中午已經send左去...希望佢地會回覆郵件啦😔

同你一樣fedex 6月8 11:37am A YATES仲未update

點解我6月頭寄左DHL過左差唔多一個月
DHL show話HM Office已經收左件
但HM office 就話我未寄 佢地未收到？

依家做到6月8/6月9，呢度大把人同你一齊等緊

AUTOMATIC EMAIL

大家真係唔駛急，明白對文件同application嘅緊張
但你諗下前前後後咁多人交幾十倍嘅application，加上武肺，有限度工作
等下啦，仲要5月尾6月咁多人寄

11 June 係 Fedex 話成功 delivered?

8號yate簽收。未update

我用ups.佢就咁YATES.

21/5 in progress 等到宜家
係咪要去問問好啲

應該唔洗問，而加approve個班好似去到12號

有無人大概知report lost 大概要幾耐先回覆？

因為我同時交兩份 兩份都係21/5 in progress
但係一份已經批左成個月
一份就仲等到

留名，11/6 簽收，到而家乜消息都無

用DHL寄 A Dower 6月8號簽收 到依家都未有update

一模一樣，fedex 6月8 11:37am A YATES
未有聲氣

2份都Liverpool?

係 一份hm office批完寄埋renew番來香港拎埋
一份仲係果到in progress

想問下有無人係6月8 A Dower 簽收但仲未UPDATE STATUS?

咁應該係個份就手所以做左先，正常2份都process緊

有無人試過之前揸特衰去台灣，之後拎 BNO 去都入到境
因為本特衰就到期，依家申請緊 bno，如果可以唔諗住續特衰

問過做 airline 地勤個 fd ，佢話會遊機河唔比入境
因為台灣唔可以雙重國籍
佢話台灣電腦有system check 到

等下 你睇下前面有咁多個8號既巴打都未轉receive

利申： 我都係8號

8日講咗幾日都未update完好誇張

利申：11日

你個friend放流料
同佢絕交啦

#3話 港澳條例第四條界定持特衰及/或BNO, 並沒有持有外國護照, 都係香港人

利申0實戰經驗

佢就係因為試過咁放個客，要原機返
比客投訴

我都質疑過，因為入台証係張紙
佢話你入境個passport number唔同
同埋打過指紋

白紙黑字都唔放人咁係個IO有問題，唔係你個friend 有問題

台證每次去申請過，用BNO個號碼去申請台證，又點會唔同？

我分別用過特衰同BNO入境台灣，暢通無阻

個故事應該無咁簡單

特衰護照同bno number

網上申請台證，入番BNO個號碼，咁又點會唔夾？

屌你個frd一鑊啦

一鳩樣

有, 成家6個都喺

include child 定你自己有本

右邊係？

納椊德國時期passprot?

咁俾晒錢後 system 叫你交咩就交咩啦

係，右邊係一樣納粹德國嘅護照，而且有係一本簽發畀猶太人嘅護照，有個J字印做記認。

幫佢續埋啦 照幫佢寄 話知佢
可能你寄到嚟 佢又想續

我幫緊老豆老母整bno 想問用邊間寄最好？

我相信呢個post 已經有足夠嘅資料畀大家去續領護照，唔需要貼其他片或網站教學。

以前就係太多人睇完外面啲錯誤示範走入黎問問問，結果我哋就要不斷幫嗰啲寫垃圾文嘅片嘅人執手尾，明明只要睇我哋寫嘅doc 同埋呢度嘅前人經驗就唔會有嘅問題。

睇黎又會有一堆人即刻續

補充多點：bno同特衰唔算雙重國籍
台灣係唔比雙重國籍，但只限移民先有規定
有入台証就唔會遊機河

你拎bc+綠卡去台灣旅行都唔會有問題

利申：以前讀書成日幫師弟妹搞台灣visa同申請入籍

睇doc啦，特衰同bno都係roc籍！除非揸bc！

遇著個唔識bno嘅入境人員就真係無計了

就係呢啲仆街玩爛市！

舊年咪有位巴打成功咗呀！今年年頭咪仆街囉，幫父母申請，兩個都搏唔到，一定補副署！呢啲你梗係唔知啦！所以咪講俾你聽，今年收緊咗好多！人哋往時可能以前一百本得一兩本無交副署表，就係呢啲人搏大霧，之後揚晒，我當後來十本有一本無交副署表，你估hmpo真係返工發夢？系統性問題就會堵塞佢，反正要求你哋補，本本都補到返去，所以今年一定要補副署機率高好多。

一樣

唔會啦，佢唔熟無理由佢上司都唔熟！但如果佢本bno有註明埋有bc身份，咁就一回事了！

8號 UPS YATES 簽收

剛剛 DOCUMENTS RECEIVED

FB個BNO Power 版主係咪比人hack左
借個谷多人 不停亂抽擊民主派
屌佢兩句就踼鳩人走同封鎖人

FUCKBOOK

真係痴撚線

睇置頂並自行格價

呢個 group 本身做開啲咩？

佢冇副簽喎 唔罵爆佢 🤔

有人中伏就會比人屌
關我哋咩事呢
YOUTUBE還YOUTUBE

如果有人移民後去台灣旅行
EG 美國
但之前用特區OR BNO
唔知要點搞呢

起完佢底就知佢假膠嚟

請問你係邊一日send去問ga?

有呀

恭喜

8號仲等緊

用咗特區OR BNO以外國籍護照
就唔可以用特區OR BNO申請入臺證

正解
如果本身揸既護照係台灣免簽既就連入台証都唔洗搞
台灣黎講同唔同地區都有唔同既協定，例如美國護照同日本護照都係免簽

又或者咁講，我今年找特衰加台証
下年再用美國護照入台灣係完全無問題

拍片又好，寫文又好都要負責任，當你理解完點解要你哋副署，你自己都會舉腳贊成。

講明先，叫人有理無理總之就by pass 副署係不負責任，呢樣無討論空間，而呢條片嘅youtuber 我就咁睇佢條片嘅description亦都唔似係有呢個打算，我哋都係一樣咁樣安撫大家，你嘅申請不會僅因欠缺提交副署而被拒絕，前提一定係想大家唔好被副署嚇倒，而唔係叫你直接就咪撚交。

但係，副署嘅目的就係要確認持照人身份以確保英國國土及國民安全。要求你呢啲揸住本廿幾三十年前簽發嘅護照持證人副署係因為你哋嘅樣貌可能會隨住時間而改變，所以要進行同首次申請護照嘅人一樣嘅額外審視程序。所以我哋亦唔會亦唔鼓勵你哋一開始就當副署無到，而係盡可能盡你所能搵副署人副署你嘅申請。

無論系統有無要求你副署，HMPO 職員都有最後嘅權力決定申請人係唔係需要副署，但呢樣嘢唔代表等於你可以直接by pass，因為當呢啲有意義嘅規定被大批人無視嘅時候，呢啲酌情權就會被收緊，受害嘅只係一啲真係無能力搵到副署人嘅巴打。

5月中話processing到而家 苦苦等待中

8號簽收 剛收到sms document received

7號send email琴日覆

六月頭一個星期

我6月3號send email SAR仲未覆

6月3 SAR 無覆過 x2

唔中身份證大法

終於批左
total用左3個月

印封信

唔明

SAR封信

咩信？我send email問喳
定係你要個格式？

如果用美帝護照入境，咪從此用美帝護照入囉。呢類西方自由世界護照，好多都免簽證，仲方便過網簽啦！喜歡嘅咪網上填埋入境卡，唔使手寫仲方便！

快啲申請續啦！

我以為system 會check 到添

Check唔check到只有io先答到，但當然唔會俾你知！要知道你是否用不同身份入境，係每國機密嚟！

same here

又話國安生效英國做野
人呢

你搵返出面啲人

bno同特區台灣當同一本
你用其他外國passport就唔得

未apply要快

剛剛轉左status.
8號 YATES簽收.

印咗張countersign form 出黎未呀？

仲未有

頭兩個條件都中 出世紙唔唔係自己屋企未check
但係如果有established 就係有得拎
sar左答左無都拎到

答無=等平權

我都係8號A.YATES簽收
仲未有update

出世紙有established
姐係要SAR你父或母本BNO

佢都未知自己有定無，SAR其實一次過做埋父母會方便啲

中身份證大法
SAR自己話冇
先SAR父母

我仲問緊SAR，我一開波就比埋父母資料比佢，佢要兩老的授權信同passport copy

11/6 簽收
今日 轉received

Same same

樓上11號簽收都轉左 我地8號仲未轉 公平咩

屌呀?
我9號簽收重未received

咁應該無了 唔該巴打

出世紙唔係established

DHL寄 6月8簽收仲未有status update 有冇巴打絲打可以提供果邊既email或者電話等我問下咩情況？

我8號簽收都係仲未received 公平咩？

睇DOC

Same la 8號都仲未update received

5月尾申請俾錢
執齊文件、搵人副簽6月頭寄

8號仲未update

你出世時，父母唔係永久居民？

6月8號簽收 岩岩打左去問status 個職員話未scan 叫我等埋今個星期 再冇update先下星期再查詢

即係要等一個月！希巴要改改置頂預算時間了，改為最少等一個月吧

巴打, 我剛剛5分鐘前收到SAR結果了,

"Following a search of HM Passport Office records, I can confirm that there is no record of
any passport or application having been made in your details, however you were included on
a passport on (****date****) unfortunately, the passport number has not been noted."

佢confirm左我冇自己一本BNO,
但原來佢地都會check到係唔係included child,
只係提供唔到相關的passport number

HMPO簽收後30個工作天內更新

終於批左 感動

有冇圖

sar冇check

可唔可以油黑個人資料
比張圖

係咪a yates腳頭問題
快D update啦

即係有機會拎返BNO, 拎2老資料再問, 多多$都要續, 最後護身符

唔係有機會啦，included child 直頭直接去馬都得

我係佢簽收的，see #10

運嘅問題 隨手拎到邊份就邊份

佢應該直接apply first passport

已比圖,

其實我send左SAR後已揾得返媽媽本舊BNO,
果本BNO係o係我出世前issue的,
當時include child只有我呀哥一個,
我係後加的include child,
(o係本passport某一空白頁蓋印/手寫名/HKID/case number
蓋印日子同SAR結果上列出個日子一樣)
唔知係咪因為我後加所以佢check到部份資料

都有d ga, 雖然知係included child都申請到bno, 但如果自己有獨立一本bno的話d申請文件真係易搞好多>_< 經included child申請要比父母身份證結婚證書果d真係煩

冇所謂啦 上面都有巴打講話未scan哂 再等下

想請教下我用DHL寄，但簽收果度唔係人名黎，淨係寫左Depot Security Load in Ramp正唔正常？因為見你地直頭知道係邊一個人簽

要返舊屋先check到 宜家無係手

當時老豆應該係 老母就唔係 所以唔太肯定

直情係啦！你申請時交埋阿媽本舊bno就搞掂！當然一家人續仲好！

你7-97未滿11歲，身份證首發係7-97前？會唔會老竇有本加咗你名嘅bno？

其實你阿媽本證有你名，主要文件反而係你出世紙而唔係父母結婚證書！

另外，你申請sar封電郵有無圖？有無講過任何父母資料俾佢？想了解返係你寫得好，定佢哋好心幫你搵埋父母本舊證資料出嚟！

3年前自己續咗 而家幫屋企人續發現成個系統唔同曬
我有爬曬個doc架 不過見而家同doc版面唔係好同
想問下而家新嘅online application係咪唔會有條問題問你
What nationality is written on your passport？
-British Citizen
-BNO
-Other
我已經填曬咁多part 去到比錢嘅步驟
但都無見過佢問我續緊邊本護照
求巴絲解答

申請BNO係咪分裂國家

你屋企人本身係咩case ？

其實你確信你頭先撳嘅嘢係無錯嘅話你可以照去

1993年有bno 2003年年過期
系統自動顯示當首次申請

跟系統啦，佢個系統不斷改善中，舊有嘅問題有啲唔會再問都唔定。

我明白有排HMPO先會confirm收到文件
想純粹問一句 求個心安 有冇人係HURLEY簽收 我睇左幾個post都好似唔見呢個名

我試吓重新再填多一次先
唔該巴打

有冇巴打試過唔係張list既專業簽副簽都得呀？

國籍行先，正當職業就得喇！

下一分鐘後，會唔會熄登？

分佢LM, 97前既英藉係天生擁有ga

公布左條文會唔會有多返人

黨安法英文版已有，唔該廣傳出去！！

Share 埋 呢條tweet

一定會啦

出境個時逼你放棄一本，否則當勾結外國勢力

我都係11號fedex簽收 不過未有聲氣

Hmpo: 屌你比我抖下得唔得

呢個po算唔算勾結外國勢力

有冇人可以講下自己影相有咩竅門
頭先試upload一張上去俾佢話poor
係咪塊面唔可以光到白

Econ 其實都有嘅，不過有機會去廣州/仁川/東京轉機，會遲3日。

Thx。平過DHL好很多

Ups都幾好，都係兩日就寄到簽收埋。
$227。

5月中到而家都未批

剛試行左個系統填資料一次,
佢完全冇問及我係咪include過o係別人passport入面ge? 我見doc有果條問題, 依家填又冇左

個email超普通, 完全冇提過父母,

想搵朋友醫生副簽 但怕hmpo會打去煩佢

Professions that are not accepted
Your countersignatory cannot:

work for HM Passport Office
be a doctor, unless they state that they know you well (for example they’re a good friend) and that they recognise you easily from your photo

咁咪寫識佢嘅理由寫detail啲囉
真朋友嘅話唔會介意呢啲小麻煩啦

幾時平權丫有冇人打算買層樓住返5年先？

你有得揀咪唔好搵佢囉
同埋HMPO都未必會打俾佢

大半身，清晰最緊要無背影！可以退地做白底，亦可以試有閃燈同無閃光燈嘅分別。

之前開戶口有巴打報$207，不過呢次熱朝係加咗吖，定係仲有$207，要試，$235係門市推廣價，乜都唔使開就有，有啲巴絲話網上開戶好麻煩，尤其係9位戶口號碼一開波無記低，後尾要入時又搵唔到！

UPS有巴絲可以做到$200樓下。

無，所以你一係夾sar封信，最好係俾伯友本有你名舊證。

佢哋無路捉就係咁，有啲要sar埋父母先搵到佢有登記過。

抽問，問嘅問題亦未必同你有關，係朋友就唔怕啦。

到時睇下藍韜文有咩講

香港人先諗買樓！睇過啲網誌都係租樓彈性啲，樓價又唔會香港咁實升，又唔知層樓好唔好住。不過租要睇租務歷史，新移過去呢樣麻煩啲。

我等緊內政大臣有無咩實牙實齒嘢，執行細節先至係到肉嘅。

希望唔洗一定要有工開先留到

睇一年後，個要求係點囉，其實又無工點生存？有錢嘅，就唔一定去英國啦。

HMPO 星期六會唔會收件？

會唔會都係要等，為免無限輪迴，倒不如放下心情好過。

我唔明點解你哋成日都諗呢個問題內相畀首相封信唔係已經寫得好清楚啦咩

rich bro

咁用咗無戶籍國民護照入境之後下次用BNO+台證又得唔得？

我都無留意到，藍韜文講嘢之前係PMQBJ應該都會被人問

6月8號 文件DHL送到home office, 到而家都有update document received

我知抵屌架喇咁遲整..有無巴絲都係咁上下日子send去,有或無update status呢?😔

有冇人可以解答下，感謝

我11號簽 到依家都未轉 我都係A Yates

巴打，想問下，老豆97前拎綠色護照，如果子女97後出世，或97後先黎香港，可唔可以申請到英國護照? 聽講有人試過申請，但成功率高唔高?

我想問下使唔使喺啲文件上面寫返果份係咩黎 (eg the birth certification of parents) 定係應該唔好畫花佢 就咁比佢地

咁快又話等2-3個月嘅

有藍絲fd想續bno 但條友做工聯會幹事
請問可以點樣舉報佢？已經cap低哂證據

我之前申請會另外搵張紙mark返 個list 解釋返呢份資料係咩黎 每份文件上面寫返個小數字 要對應返個list

Not possible lah after 97 chinese already

97後出世/到港就已經係中國，已經唔係英國屬地

等美帝營救吧

份文件英文嚟，你覺得人哋唔識睇英文？定係你想交中文文件？中文文件算把啦，交唔到寫信解釋。

咩綠色護照？你講中華民國護照？定係講CI？CI唔係英國國籍喎，而且97後出世都同殖民地無關啦！由頭到尾一世中國人。

你咪去新成立嘅國安署報報佢囉，話佢私通外敵！即刻送中！

我見97前綠色護照好似都分兩本，一本好似係類似香港身份證(ci) , 一本好似係bdtc...

聽講後者果本，英國都會幫佢批...
btw,我真係一啲都唔熟，想問下?

唔係中華民國，都唔係ci,想問有沒人知

當時夠資格申請，都要主動申請歸化英籍先有BNO攞

Bdtc一係藍黑色一係紅色
97前無轉bno就一定冇

我明你意思啦，，簡單啲講 除非個陣老豆有主動申請bno,但無做，自己同子女直接變中國人

英國護照得藍或酒紅！綠色兩本，一本叫CI，一本叫DI，內容講明與英國國籍無關，不過因居於香港，發本旅遊證件俾佢哋，全世界要簽證。BDTC邊有綠色過？你不如Google 一下圖片把啦。揸CI或DI，多數都係中國籍，歸化咗英籍就可以憑BDTC 身份去登記申領bno！

你唔好諗bno喇，諗過其他方案攞外國護照囉。

即係DI！仲衰，連永久居民都唔係！

，好啦

我未知本野係咩樣，我媽話肯定唔係ci

而且佢話係咪綠色我都唔知，佢只係話同我地平時護照差唔多樣

報告番：
補交文件，份文件唔會隔離14日。而且佢地收到會好快approve。

8/6等下啦，大把人都係咁

基本上係一收到即批，所以可以電郵去就電郵，寄去係相差在PE有無返工同內部交收啫！BTW你要補乜？

補無剪角BNO

硬皮定軟皮先？硬皮嘅唔使諗喇！

BTW會唔會係一本非英嘅外國護照呀，可能好嘢嚟喎！

報晒MI5 同国安署
等佢兩邊都冇得走

過幾日先答到巴打，本野放左係保險箱

期待你開箱文

可能係DI，我都有本雖然我係香港出世
屋企人永久居民之後都無做歸化，已GG

巴打只少你有方法續，但我地呢啲無，想駁一駁，咩都試下。

因為我老豆死左廿年，啲野擺左入保險箱，而家我先發現呢樣野，加上我老母好少搞保險箱，我驚佢連咩色都記錯，唉...我過幾日等我老母係銀行拎本野翻黎先知。

我阿爺係香港人，佢78年個陣搞我老豆落黎，去到97都差唔多20年，咩證都申請哂啦...

btw,我係到噏都無用，等銀行開左，去拎先知

我6月1 會唔會miss左？

我係都無得續因為果時無做歸化拎BNO

祝你好運啦巴打

以前年代，一般普羅市民，有黑印身份證，做永久居民已經好感恩，申請入籍歸英係唔現實一回事。我哋依家用自己智慧水平，搵兩個英籍朋友簽名推薦有幾難？以前父母，但求子女香港出世，佢話有英籍夠啦！登記bno呢？無錢點登記？而且英國真係再管唔到香港，97後人人揸本特衰，感覺良好，幾多人以前揸CI，依家有護照喎！有時都無得怪啲父母嘅。

岩呀，果時落到黎佢地搵到食已經係滿足，字都唔識多個點會識攪呢啲
依家怪黎都無用

其實就算果本係BDTC或BNO，97後出世子女都係無得拎BNO。

如果係BC或其他國家護照就唔同講法

佢本野係咩都冇用喇如果你97後既話

有無人今日 doc received ?
幾號簽收？

8/6簽收，今日updated status

用咩速遞公司寄？我係到諗佢會唔會跟速遞公司處理

8號簽收 轉左process

我用DHL寄，8號recieved
今日仲未有update
Stephen Jones
有無情況一樣既巴絲

唔知今晚BJ有咩講

8號簽收左先岩

8號 DHL A.Dower簽收都未更改status

12/6 簽收，岩岩更新 received

同你完全一樣，好心急...

我5號都未有update..
係咪係時候打個電話問下？

Wtf 8號仲未update

有冇人一樣10號簽收？樓上12號都更新左…
用fedex

我打過去HOME OFFICE ,佢話好多件,一般收到件到拆件SCAN要2星期左右..我話超過兩星期佢話要等耐DD~ 問都唔洗問我個PEX NUMBER

岩岩收到update, received. 8號簽收.

繼續研究港區國安法有否牴觸中英聯合聲明....

有朋友農曆年前寄文件過HMPO續領，電需報失、冇欠文件... 尋日至收到新BNO，佢四月時聯絡職員，話因為疫情，加上積壓大量申請，叫佢耐心等候，終於到尋日收件，佢收到後立即從包裝、退回舊文件、新passport... 全部每版每頁狂噴消毒火酒，用左成樽220ml！

睇黎8號開始識郁

利申 8號9am 未轉，希望聽日轉到

多到爆，打嚟咪嘥氣，點搵返出嚟，實叫你俾啲耐性等多一星期！有人簽收怕乜鬼啫！

有寬限係好, 但長遠黎講 冇工開 過去拎老綜 好似唔太好

家庭主婦另計

英外相藍韜文：英國政府己斷定港區國安法明顯嚴重違反了中英聯合聲明

揮手

到依家都仲未有update

又準備比人推爆post

講緊?

5 yrs

一日兩post不是夢！

1日5 POST黎了
點續好 要幾錢 冇副簽點算 英國做咩好

HMPO未爆DHL首先爆

仆街 成個月都未confirm

Dhl寫19/6簽收
今日仲收到email同sms話我未send文件係咪正常

我8/6 寄到去liverpool 到而家都仲未update status
點算好

薪火post準備迎接第n+1次衝擊

只要BNO 落實平權
可能大把連登仔申請去HMPO做mail room staff

我都係

我已經send左兩次enquiry過去都冇人覆既

我幫老母續係咪唔洗副簽？thx

要
除非issue date&authority合乎條件

1日5個post ready

我都係8/6 到，琴日收到話processing 緊..
唔洗太擔心喎

係咪確定擴權？點玩法

英國首相約翰遜表示，會允許300多萬名合資格申領英國國民（海外）護照（British National Overseas）的港人及家屬到英國居留，並給予入籍途徑，作為對北京的反制措施。

約翰遜在國會公布，將容許港人在英國工作，並申請入籍。約翰遜批評，北京實施《港區國安法》違反《中英聯合聲明》。

英國外相藍韜文表示，《港區國安法》清晰地及嚴重地違反《中英聯合聲明》。藍韜文指，已小心檢視港區國安法的內容，並計劃制訂詳細的應對方案，指英國將與國際伙伴一同作出應對。

我都係8/6到 重未有update

來update一下，等左差不多4個月

6年，英文麻麻真係唔知點搵野做

預一年入language school打返好個底先啦

英文垃圾級

me too 中學程度

好似啱啱爆得最勁嗰期

考返個ielts啦

本來以為BNO平權可以等手足出事有後路
但而家國安法唔會比你保釋，一拉左就坐到死

Exact7ly same.....

你由寄到去到approve 用左幾耐呀

#242 個張相有寫
5月頭process

我申請個時唔副簽成功左
想問個而家係咪一定要副簽?
朋友死都話要
唔該

咪叫人睇doc囉

而家申請renew 趕唔趕得切96年第一次申請

睇DOC
睇頂置
寫信解釋

真係好多人唔見棺材唔續BNO

依家喺英國做勞工嘅東歐人，英文一樣麻麻！

國安法都過
咩叫趕唔趕得切

其實最後個問題都係小弟想問的XD

睇下有冇人可以俾D 統計網站, 睇下最近英國果邊乜嘢工種最缺人

明嘅 我而家即刻申請

嘩，一去到就使錢，振興當地經濟！歡迎歡迎！

英倫扮工室（36）

HMPO好撚柒鳩閪忙，請耐心等等

唔會啦，叫人睇doc之嘛，大家幫下手答埋佢啦！

等咗一個半月 喺今日終於approved咗
好ironic

6月10號received都未改status

咪俾你班仆街玩爛咗囉！今年收緊咗好多！

罰你補償返，幫一百個朋友副署！快啲做，否則落地獄！

你幾號簽收同轉status？

慢慢見到啲人開始收到received 有啲擔心

利申：8號簽收

謝謝啊，我碌返上去睇先
因為我3月 in process,
6月先收到通知補文件
六月中左右先寄返去

睇POST名

有排等有排擔你心！急唔嚟㗎！不如學會放下，護照自然到你手！

我知道會耐呀 只係見到後過我嘅人收到received
自己又未有啲擔心姐慢慢等緊

我都係8號 都未update status

可以加多個 爬文啦仆街

LM

有BNO可以幫手副簽?
可以呀

改名契呢，正本啦！記得貼張label寫明pex no，以免散失！

你擔心收唔收到新BNO算喇

Same 有人11,12號都update左 自己8號反而仲未

BNO全名

想問下fedex仲有冇6折。
定係35x hkd已經6折左？
我見原價係59x hkd
之後有個數量優惠。呢個就係6折？

幾多人等緊你幫手，快啲去fb，ig貼你本bno出嚟，大把人搵你！

打HOTLINE

佢哋但求就手㗎咋，多到分唔到！咪同皇家郵政一樣囉，個量應付唔到，成件事俾人感覺亂同慢！

趕唔趕得切乜？BNO係終生身份，唔會因為遲續而消失！

你幾重先？門市價$235起喎！我寄十零張紙兩個申請唔夠200克！有巴打寄50幾張紙過500克！人哋計重量嘅，你如果介意咪諗方法減少用紙，咪輕啲囉！

推 tweet國際戰線 天下制裁
BNO已開通 MPF準備走人

咦 因為我見話上網申請個fedex ac會平D先去申請
乜原來門市仲平
咁我直接去門市好過

最後手上得本舊bno同出世紙影印本,唔理喇去左馬先...

利申: 唔係想要BNO移民,只係驚特衰護照被收皮要VISA...

唔會彈只需要補！今年多咗報告要補，舊年好多人無交過骨揚晒！俾著你係PE 做乜要將個風險攬上身？反正叫補你班友實死到返嚟！

上星期門市寄，正價係$235
網上開戶口$21x

你係咪揀咗自備包裝？自備會貴過用佢個FedEx Envelope

go

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

連登邊個識你啫？得個網名！

爭20蚊，
冇會員235
有會員214左右

一直都因為唔見咗本舊bno而冇去續領
依家先知可以改咗唔洗做報失程序
早知早啲去搞.........

今晚應該光速洗版

車輪轉咁問問題

你係唔係想612兩週年先收到新BNO

睇DOC
民政署宣誓

睇左架喇,搵唔到就係搵唔到...

睇頂置
都要完咗報失程序先會做你個申請

諗吓自己點解要續bno？想搵著數？定覺得生命安全受到威脅？如果係後者，你會唔會用盡一口氣，去搵個人同你副署？假設你交晒文件pe睇完爭副署叫你補，補咗一定批，會唔會多一份勇氣，死返份副署交俾人？

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

有朋友收到藍色皮bno了，定係已經有人一早收到

攞過張

請問收到報失程序email，通常要幾耐先confirm cancel

有朋友即時cancel左，但我等左幾日都未見

第8本

未搵到資料

門市唔係重平，只不過將網上優惠做埋俾門市walk in客。之前啲人成日上嚟投訴網上系統難用！你份文件預500克唔過，咪做到最平囉！

有要求副署記得要交呀！

係叫你報失之後唔洗等完咗報失程序
都可申請續期

feel到呢幾日會大量申手黨入黎

改名契係，其實我誤會咗你唔想俾出世紙。但改名契一係正本，一係你搵律師做核證副本，因為改名係重大變更，無正本人哋點信你？

300多萬BNO serve返 300多萬BNO
半個97年代既Hkger夠頂uk 3%人口, 直接開條港人村, 持續港人度叔奸精文化

得，好多巴絲試咗啦！

你都分開寄
比多次錢姐

97前出世但冇申請過bno，但父母有過期bno，係咪玩撚完

諗吓自己點解要續bno？想搵著數？定覺得生命安全受到威脅？如果係後者，你會唔會用盡一口氣，去搵個人同你副署？假設你交晒文件pe睇完爭副署叫你補，補咗一定批，會唔會多一份勇氣，死返份副署交俾人？

掙扎呀！

事頭婆無放棄任何國民，只有自動放棄嘅申請人！

身分證大法check下先

咁我去揾律師做核證副本先
民政署宣誓好似有啲煩
Thanks 巴打

Thanks bro

咩唔使呀？你睇咗乜？係唔使搵green object！但要報hmpo行報失程序！

me too, 8/6/2020, A Yates
8/6/2020---DHL條隊好似快D, 我見Fedex條隊冇影
Fedex應該係一batch過送到, 佢應該係一batch過簽收, 全部1137HRS 8/6/2020

我誤會咗上圖既意思.......開心咗一陣

連登有7本報告

非常時期將就下

真心講個網真係好難用

咩嚟sorry做咗伸手黨

唔好同人比較！有人等咗成個月都仲等緊！你肯定自己有咪照申請續囉！

呢到有個咁好既google doc都要伸手?
利申 睇緊份野

幫你申請埋好冇？

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

攞多張

你睇吓父母嗰本有無你名？睇doc啦，身份證大法中唔中？

係啦 我都係FedEx

睇標題
睇置頂
睇DOC

民政署係全自助但唔使錢！

Same batch

全家得家姐有過bno 身為細佬係咪冇機？

視乎你有無自己舊證！曾有一本自己名嘅bno，出世紙都係次要，無咪寫信解釋囉。但hmpo有權要補。一係出核證副本，俾錢搞掂。

你有無朋友幫到手？呢度有報告過，幫埋朋友個阿媽簽！佢話以前家長會見過認得！呢啲真係好朋友！

9位客戶號碼唔知乜吖嘛

萬一藍屍搵我幫手，點可以搞禍副署？

一係唔好簽，你簽假嘢上去咪令自己麻煩！

有冇人用fedex 寄個destination 係FKH GB
係唔係寄錯左

你呢張對,置頂

都未寄到HMPO

過左三星期，仍未簽收， 繼續等

點算，係咪寄錯咗

所以我懷疑佢係跟速遞公司開case? dhl ups都好似有進度 唯獨fedex

利申： 我都係8號a.yates同fedex

6月9 收件都未update

呢排多左個因素
個個掛住慶祝利物浦拎英超
睇黎要30工作天先update 到

你點填

每日都大撚把

呢一年都好多

直接去門市寄😭
有冇人都係咁嘅情況

由其上年8月／今年5月尾6月頭平權消息多啲嘅時候
不過算啦 多啲人續好過無

agger
我每日入嚟都係想睇下大家嘅進度去到邊

HMPO email入面有link
可以check返 application status
簽收後會更新

留名 12號 同一地方 A.DOWER 簽收
想知係咪寄錯地方

冇CHECK佢填咩
睇頂置

巴打寄咗去邊度

上年renew左bno
父母從未拎過，有無得幫佢地申請？

門市寄
依家去咗FKH GB

冇

有呢人

有呢個人

終於Documents received

好彩😭 聽日都係打去fedex confirm 下先
謝謝呀

依家status

打去fedex

12號

屌出黎 用邊間寄？

屌咩嘢姐

6月9號英國簽收,DHL
尋日晏晝document received

DHL

越多人越有利

銀髮族去到做保安 有冇得諗

反而想知當兵有咩限制同兵種etc
呢樣唔洗太高學歷喇掛

人哋嘅實Q pro好多㗎
博物館嘅guide就有啲chance

有冇咩工作岩佢地 唔做野點入籍

我都係上網見到有D人咁既情況先send email比cs拎返個號碼
印象中申請過程中真係無miss到個號碼

多數係reserve 好似係
不過你要過英文 好似係

想問下如果同屋企人一齊申請
使唔使分開寄過去
定一PACK包晒咁多個都得?

當年去澳門用bno嫁而回港證係返香港用

8號DHL簽收左
仲未document received....
寫左enquiry form....

咪show左delivered同簽收左囉

我都係8號，但仲未轉

負皮呢個POST
JM9

問條on9問題，如果唔小心用左藍筆簽，會唔會有後果？

一樣8號DHL未轉status
唔使查詢喇，一陣愈查愈慢就仲仆街

簽咩

副簽form啦？

如果最後唔知咩原因reject左 會唔會寄返舊果本bno比我b

簽本新passport

呢個問題我都想問好耐

唔好諗啲多餘嘢啦好嗎 我係Sam巴第一個煎鳩巴你

會

冇事

Yates簽收，無問題，等吓啦！你記得地址填啱就得啦。

唔得 最多再比錢再申請姐 但唔寄返比我就煩

從未登記咪無囉！一定要97前登記攞過，先有得續！

報失

以前華籍英兵，唔使高學歷。

英文唔得，又點溝通呢？

有冇人同我一樣5月20 being processed 到今日都未有新update

轉Status around 5月中

最好簽過，或者黑白影印，寄影印本！

咩case？中唔中身份證大法先？

bar tender？
不過結果都係要英文

點解唔得先，有舊證有擁有過有登記過就一定續到！

本野剪咗, 即係你本身有本再新啲嘅BNO.
如果你最終揾唔到果本冇剪角嘅, 就要報失

搵吓啦，十個有九個都搵過返本再新啲！真係被入境處剪角嘅，極少極少！

我係用fedex, 6月9英國簽收

仲未document received

聽過有人真係BNO當兵係要考英文試 好似係
雖然講真 就算唔係當兵 閒閒哋考番個ielts都要啦

你唔符合哂3個條件都申請咪哂咗成千蚊

我講緊新bno喎，到左手

想問條問題 如果我report lost之後
佢打黎講得太快 我聽唔到佢講個reference no.
可以點做下一步？會唔會有個電話可以直接打過去多次

成千蚊買一個改變命運嘅機會，我覺得值啦

推 國際戰線 全面配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司

有ref no 即係cancelled左。lost左申請唔洗填ref nos

有就有
冇就冇
我哋唁會玩鳩你

而家申請個副簽，變咗做要online recognise
係咪covid過後會變返正常，可以遙距recognise?
online recognise要副簽人住uk

可以sar睇下係咪真係有bno身份先，不過而家等成個月先會覆你

中哂3個條件都唔係100%有bno
更何況連3個條件都未符合哂

無ref no.
佢靜係email話我知需要打嚟同我通一通電話
但個通電話我講完個人資料比佢知之後
佢講嘅野我聽唔切

EMAIL要你打電話去HMPO
打電話比資料之後應該叫你比錢喇

冇就冇喇

係, 但無記錯嘅話, 都係填多兩三張表.

你續唔續姐

佢打黎問個人資料，即係未cancel，你係肯定你有過bno就可以申請，唔係就繼續等

但係有咩正當理由只係申請香港永久居民身份證先

有13本了

oh...因為我未搵到副簽人，所以未process入去
入到去就可以揀paper form，然後副簽人係可以唔係現居uk?

okok thanks

你可以SAR問吓

on9

最重要個樣你唔中去送錢

Thank you United kingdom 😭😭😭🤩🤩🤩

After these five years, they will be able to apply for settled status and, after a further 12 months with that status, apply for citizenship.

想請問下，特區過左期
可唔可以用過左期個本特區寄過去

無爸爸媽媽出世紙，Apply果陣有講點解無，但無另外寫信

姐係未REJECT喇

巴打你搵唔搵到paper form
我禁來禁去都未搵到

一開5

等佢mail叫你補文件先啦，正常你寄到本過期BNO去好小會失敗

佢收左你錢, 收到封email 再login 條link 未?

之前一堆人問幾時update
而家一堆人問申請
睇嚟另一個高峰要開始了
辛苦晒HMPO辛苦晒A Yates

我冇正式交申請（因為未搵到人），所以睇唔到
根據巴打個doc，應該響online隔離就係paper form
個Q&A完全冇提及有paper form，到底係正常一向冇提，定真係有野改咗？

想問下report lost係咪一定要本人打去HMPO
老母唔識英文係咪玩完

咁咪等下lor

夠11歲

10號收到都未轉啦，慢慢等

見到了

要比完錢，再LOGIN先會見到

我老母個本都LOST左睇完魔兄句野，係咪代表HM個邊可以照比lost既人申請先

點睇？

唔識睇doc?

我以為個你話問HKSAR我係咪有

睇Doc 一早爬哂文

我都係8號

無問題，唔好同人比較！

好似唔少人8號簽收都未update
我係其一

咁由佢啦！

『薪火post』BNO 續期資訊(88) 睇頂置 HMPO簽收後30個工作天內更新

呢到講 SAR 只有一個意思

Sar咗先！

EMAIL要打電話
先要打

你可以叫佢講慢啲㗎！

唔係希唔希望問題，有登記就有無就無！SAR 唔使錢㗎嘛！

岩岩係mail box見到佢send咗reference no.唔該曬大家

都要報LOST完咗先做你個申請

頭先試下apply老豆老母個bno既renewal.
但系統話係new application... 93年issue
又要呀公呀婆既資料。。。煩煩地

求指教
究竟過期十年以上，舊護照發出地應該簡other定右手邊

ISSUE

唔夠

我老豆得本CUKC,97年無換到BNO, 現在有無得申請返?

睇你本舊護照係邊度發出

收到！

特區護照

呀公呀婆果D 我寫一早死鬼左, 我無晒佢地D資料

係
講錯左，發出機構先岩

完

我自己續緊 97年issue當renewal。要既資料好似無咁多，咁當然都易揾D
佢地仲要副簽真係煩

AUTHORITY

寫信解釋

你改返做paper form啦！只有英國當地人先可以online ，睇doc啦！

認真請教下呢....
請問今次BNo 5+1 方案係有別於傳統移民
對於一些之前有輕微刑事紀錄既人士
都一樣可以受惠嗎？

未有細節唔敢答你，等內相公佈。

係咪肯定有舊證先，係哋課金囉！

每個人都獨一無二，千祈唔好同人比較！

情況一樣 好緊張 想快d有update

唔使緊張 簽收咗嘅話會update的

最緊要有舊bno，父母資料同文件係次要，有問題都係叫你補，唔會reject你！只有補都唔交嘅，叫自行放棄申啫，但要補文件咪批咗九成囉，補完即批！

係唔係差唔多要開新post？

想問下大家意見 我衰on9 背景用左藍色
但係system 都係話good 之後submit左個application
我打過去HM OFFICE問佢地話check 完doc 會叫我再upload
我等左好耐都仲未收到update 到底係佢地少人返工先咁 定點正常幾耐先再會有progress

當第一次煩都要搞

等吓喇

係，一有風吹草動又一輪人！

一定冇咁快 到時會通知你再係網站Upload
利申我都係申請緊，不過參考咗之前巴打例子

咁你正式申請先啦！

你回覆佢電郵，問佢電郵得唔得囉！已經有人試過電郵核對資料！

好 唔該晒

995

1001

肯定有bno，只不過唔見咗，repot loss完咪可以唔使等ref no，直接去課金囉！